<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<odoo>
    <data>
        <template id="contract_template">
          <t t-call="web.html_container">
            <t t-foreach="docs" t-as="o">
              <t t-call="web.basic_layout">
                <div class="page" style="font-family: Arial;font-size:10pt;">
                  <span t-esc="'Contrato No. %s'%o.name"/>
                  <p class="text-justify">
                    En la ciudad de Tiquisate, el <span t-esc="o._get_num2words( o.approved_date.day ).upper()"/>(<span t-esc="o.approved_date.strftime('%d')"/>) de <span t-esc="o.approved_date.strftime('%B')"/> del año <span t-esc="o.approved_date.strftime('%Y')"/>, Nosotros, los abajo firmantes,
                    comparecemos a celebrar CONTRATO DE CREDITO CON GARANTÍA MOBILIARIA de conformidad
                    con las cláusulas siguientes: l. Manifiesta LA PARTE ACREEDORA, que otorga un crédito a favor del
                    señor/a <span t-esc="o.partner_id.name.upper()"/>, por <span t-esc="o._get_num2words( o.amount ).upper()"/> 00/100 QUETZALES
                    (Q. <span t-esc="o.amount"/>); suma que deberá ser reintegrada por la PARTE DEUDORA quien declara haberla
                    recibido, por la cual se reconoce deudor de acuerdo a las condiciones y estipulaciones del
                    presente contrato. ll: Los comparecientes acuerdan que el presente trato quedará sujeto a lo
                    siguiente: ll.a) El plazo para el pago total de la obligación es de <b t-esc="'un mes'" t-if="o.term == 'monthly'"/> <b t-esc="'ocho días'" t-if="o.term == 'weekly'"/> calendario contado a partir
                    de la fecha de firma del presente contrato; ll.b) Las partes acuerdan que el plazo del presente
                    contrato y las obligaciones que conlleva, podrán ser prorrogados por períodos iguales mediante
                    común acuerdo entre las partes, o bien si se da o cumple la siguiente condición: que la parte
                    deudora se encuentre al día con el pago de los intereses, cargos y mora generados al finalizar el
                    plazo original del contrato y no manifieste por escrito su deseo de dar por terminado el contrato.
                    Dicha prórroga expresa no tendrá efecto, si la parte acreedora notificó previamente por escrito la
                    resolución o el deseo de dar terminado el presente contrato al vencimiento del plazo. Dicho aviso
                    previo deberá hacerlo con al menos 48 horas anticipación a la fecha de vencimiento de plazo. Se
                    entenderá que se notifica por escrito, aquella notificación que se realice por cualquier vía o medio
                    electrónico, que la parte acreedora pueda probar que efectivamente se realizó. ll.c) La parte
                    deudora pagará el crédito mediante un (1) único pago a capital de <span t-esc="o._get_num2words( o.amount ).upper()"/> 00/100 QUETZALES
                    (Q. <span t-esc="o.amount"/>) al vencimiento del plazo. A partir del día siguiente al vencimiento
                    del plazo sin haber realizado al menos el pago de interés y cargos, la parte deudora caerá en mora
                    y se aplicará lo establecido en el numeral lll.a) inmediato posterior. Todo pago se realizará en
                    Quetzales, sin necesidad de cobro ni requerimiento alguno, en la agencia de la parte acreedora
                    donde se haya realizado la presente contratación, lugar que desde ya acepta la parte deudora que
                    conoce. Las partes acuerdan la libertad de imputación de pagos por parte de la acreedora. lll.b En
                    caso de mora, acuerdan las partes que se cobrará en concepto de interés moratorio el equivalente
                    a una tasa del <span t-esc="o.rate_arrear if o.term == 'monthly' else o.rate_arrear_week"/>% <span t-esc="'mensual' if o.term == 'monthly' else 'semanal'"/> calculado sobre el monto total del crédito, el cual se calculará a
                    partir del incumplimiento del pago de algunas de las cuotas a pagar. El mismo ser cobrará durante
                    los quince (14) días siguientes al vencimiento del plazo, en cuyo caso a partir del décimo sexto (15)
                    día posterior a vencido el plazo y en situación de incumplimiento, sin que se haya realizado el pago
                    de los intereses y cargos adeudados a la fecha, la parte Acreedora podrá dar por terminado el
                    presente contrato sin necesidad de declaración judicial y proceder de conformidad con lo
                    establecido en la cláusula cuarta o quinta del presente acuerdo. ll.lV. Las partes expresamente
                    acuerdan que la parte deudora podrá efectuar pagos anticipados a capital en cualquier momento
                    dentro de la vigencia del presente acuerdo, pero esto no la eximirá de la obligación de pagar los
                    intereses causados sobre la totalidad del capital que recibió en calidad de préstamos. ll.V. (ll.V.1)
                    La parte deudora reconoce y se obliga a pagar una tasa de interés variable calculada sobre la base
                    del saldo que exista al inicio del plazo que correrá a partir de la fecha de firma de presente
                    contrato, que la parte deudora reconoce y pagará a la parte acreedora conforme a las normas
                    siguientes: (a) La tasa de interés variable que por ahora se establece una tasa nominal del <span t-esc="o._get_num2words( o.rate_loan if o.term == 'monthly' else o.rate_loan_week )"/>
                    con 00/100 por ciento (<span t-esc="o.rate_loan if o.term == 'monthly' else o.rate_loan_week"/>%) más el impuesto al Valor Agregado (IVA), mensual. (b) Los intereses
                    causados por este crédito se liquidarán y pagarán mensualmente, dentro de cualquiera de los días
                    del plazo del contrato, previo al vencimiento del mismo. (c) En cualquier momento, la parte

                    acreedora podrá variar la tasa de interés, aumentando o disminuyendo la tasa de interés inicial, la
                    que se ajustará automáticamente a partir de la fecha que estipula la correspondiente resolución
                    de la parte acreedora. Dicha parte acreedora comunicará a la parte deudora, por cualquier medio
                    escrito o de difusión que estime conveniente, cualquier variación de la tasa de interés aplicable a
                    este contrato, la fecha en que se acordó tal variación, y la fecha en la que cobro o cobrará
                    vigencia. (d) En caso que algún ente regulador o alguna entidad debidamente autoriza para el
                    efecto estableciera tasas de intereses máximas para operaciones aquí previstas, se aplicaran las
                    siguientes reglas: (d.i.) los intereses que devengara este contrato serán los interese máximos que
                    fije la entidad autorizadas para estas operaciones, a menos que la parte acreedora decida cobrar
                    una tasa menor: (d.ll) tal tasa variará automáticamente a partir de la fecha en que adquiera
                    vigencia cualquier variación de la tasa máxima activa acordada por la entidad autorizada para el
                    efecto o cuando, dentro de los límites legales, la parte acreedora así lo disponga; (d.iii.) se
                    entiende que lo estipulado en este inciso se aplicará únicamente en el caso de que existan límites
                    a la tasa de interés que la parte acreedora pueda cobrar en sus operaciones; (d.iv) en caso deje de
                    aplicar lo antes mencionado, se volverá a lo dispuesto en los términos y condiciones aplicables del
                    presente contrato; (ll.V.2) Acuerdan las partes que la parte acreedora cobrará los siguientes cargos
                    a la parte deudora: (a) Manejo de Cuenta: Acuerdan las partes que en concepto de manejo de
                    cuenta, la parte deudora pagará una cantidad equivalente al (<span t-esc="o.rate_admin if o.term == 'monthly' else o.rate_admin_week"/>%) más el impuesto al Valor
                    Agregado (IVA), calculado tomando como base el saldo que exista al inicio del plazo: (b) Resguardo
                    de Garantía: Acuerdan las partes que en concepto de gastos relacionados al resguardo de la
                    garantía que daba a sumir la parte acreedora relacionado con el presente contrato, la parte
                    deudora pagará una cantidad equivalente al (<span t-esc="o.rate_stock if o.term == 'monthly' else o.rate_stock_week"/>%) más el Impuesto al Valor Agregado (IVA),
                    calculado tomando como base el saldo que exista al inicio del plazo. ll.Vl. Continúan manifestando
                    los comparecientes que la parte acreedora podrá dar por vencido el plazo del contrato sin
                    responsabilidad de su parte y exigir el Pago del capital adeudado, intereses, gastos, cargos y en su
                    caso costas, así como cualquier obligación o pago adeudado conforme al presente contrato o
                    incluso proceder de conformidad con la cláusula cuarta del presente contrato: (a) si la parte
                    deudora dejare de pagar puntualmente, una sola mensualidad de intereses y/o recargos; o en
                    caso, que al vencimiento del plazo, no cancele las amortizaciones de capital adeudadas; (b) en
                    cualquier momento y de manera unilateral si se encuentra en mora por el pago de intereses o bien
                    de alguna cuota de amortización; (c) si la parte deudora faltare al cumplimiento de cualquiera de
                    las obligaciones que asume en este acto y las que establece la Ley, las cuales se tienen como
                    incorporadas en este instrumento; (d) si la parte deudora fuere objeto de demanda, embargo,
                    secuestro o intervención, si la garantía fuere anotada de demanda o de embargo, o si cesa en el
                    pago de sus obligaciones o efectúa una cesión general a favor de sus acreedores, o si promueve
                    concurso voluntario de acreedores o es objeto de concurso necesario de acreedores o quiebra, o si
                    fuese declarada en quiebra. ll.Vll. La parte deudora autoriza a la parte acreedora para solicitar
                    cualquier información de la misma a cualquier buró, sistema o equivalente. lll. El señor <span t-esc="o.partner_id.name.upper()"/>, en su calidad de parte deudora, declara por este medio que para
                    garantizar el pago total y definitivo del monto total de las obligaciones adquiridas de conformidad
                    con el presente contrato, por este medio constituye a favor de la parte acreedora. PRIMERA,
                    UNICA y ESPECIAL garantía mobiliaria con posesión sobre el bien mueble descrito de conformidad
                    con el ANEXO l del presente contrato, el cual consiste en un código de barras que identifica el
                    bien; anexo para el cual la parte deudora ha confirmado los datos exactos y especificaciones del

                    bien y por tanto procede a firmarlo en señal de aceptación formando el mismo parte integral del
                    presente acuerdo y el cual sirve para identificar el bien dado en garantía. Manifiestan los
                    comparecientes que el contrato de garantía mobiliaria surtirá efectos entre las partes y frente a
                    terceros a partir de la firma del presente contrato y del traslado de posesión del bien mueble dado
                    en garantía, que para los efectos del presente contrato la parte acreedora manifiesta que se tiene
                    por recibido. Bien enterada de las penas relativas al delito de perjurio, bajo juramento manifiesta
                    la parte deudora que es la actual, única y legítima propietaria, el bien mueble antes relacionado se
                    encuentra libre de cualesquiera gravámenes, reclamos, cargos, prendas (con excepción de la
                    garantía mobiliaria constituida mediante el presente instrumento), imposiciones, limitaciones,
                    anotaciones, derechos de garantía de cualquier índole, o cualquier litigio o disputa pendiente que
                    pudiera afectar los derechos de la parte acreedora. Acuerdan las partes de la garantía mobiliaria
                    se sujetara a los siguientes términos y condiciones: (a) Plazo: la garantía mobiliaria se mantendrá
                    vigentes mientras existan saldos pendientes de pago a cargo de la parte deudora a favor de la
                    parte acreedora, producto de las obligaciones contenidas en el presente contrato; (b) Monto
                    Máximo Garantizado: El bien mueble antes relacionado, sujeto a garantía mobiliaria, responderá
                    hasta por el monto de capital del crédito identificado en las clausulas primera y segunda del
                    presente contrato, así como por los interese que genere el capital adeudado (calculado como se
                    establece en el presente contrato), los gastos por manejo de cuenta y resguardo de garantía,
                    cargos, comisiones, daños y perjuicios que resulten del incumplimiento del presente contrato, o
                    cualquier otra obligación de pago, cargo, interés o gastos que en virtud de la ley y de acuerdo a
                    este contrato se cause como consecuencia del incumplimiento por parte del deudor. (c)
                    Aceptación expresa de la garantía mobiliaria: Declara la parte acreedora que expresamente acepta
                    la garantía mobiliaria constituida a favor. (d) Declaraciones y obligaciones de la parte deudora:
                    Declara expresamente la parte deudora que: (l) salvo lo dispuesto en el presente contrato y a
                    menos que se ejecute la adquisición en pago, no venderá, dará en prenda, gravará, transferirá,
                    cederá, arrendará, dará en uso, usufructo o de otra forma dispondrá del bien mueble otorgado en
                    garantía; (ii) No creara, incurrirá, asumirá ni permitirá que exista cualquier otro gravamen, cargo o
                    imposición, directa o indirectamente, sobre el bien otorgado en garantía, sin la previa autorización
                    por escrito de la parte Acreedora; (iii) La garantía mobiliaria creada en este documento incluye
                    todo cuanto de hecho y por derecho le corresponde al bien dado en garantía; (iv) se obliga al pago
                    de daños y perjuicios causado por el incumplimiento a lo dispuesto en el presente contrato. (e)
                    Declaraciones obligaciones de la parte acreedora en posesión del bien dado en garantía:
                    Corresponde al acreedor garantizado custodiar y preservar el bien dado en garantía; no utilizar los
                    bienes en garantía; y responder hasta por el valor del monto del capital del presente crédito por
                    los daños o perjuicios causados por su culpa o extravío del bien dado en garantía. Desde ya la
                    parte deudora exime a la parte acreedora de cualquier obligación adicional respecto al bien dado
                    en garantía y acepta como reparación total por dicho concepto en el monto mencionado
                    anteriormente, motivo por el cual desde ya renuncia a cualquier tipo de acción o reclamación de
                    índole civil, penal o administrativa que le pudiera corresponder; dándose por satisfecho y
                    reparado todo daño o perjuicio con el monto de capital antes individualizado. En el evento que el
                    bien dado en garantía sea uno que pueda almacenar datos u otro tipo de información, la parte
                    acreedora lo tomará en garantía por el valor del mismo, excluyendo cualquier valor que puedan
                    tener los datos o información que existan en dicho bien; eximiendo de responsabilidad desde ya a
                    la parte acreedora por cualquier daño, sea total o parcial y/o extravío de datos y/o información

                    confidencial y de cualquier otra naturaleza que pueda contener el bien dado en garantía; motivo
                    por el cual la parte deudora desde ya ratifica la renuncia de derechos antes mencionada y exime
                    de cualquier tipo responsabilidad a la parte acreedora, sus representantes, trabajadores y
                    colaboradores por el acaecimiento del supuesto antes dicho. IV. Las partes convienen que en caso
                    sede un incumplimiento de la parte deudora, la parte acreedora podrá iniciar la ejecución de la
                    garantía mobiliaria optando por: A) Ejecución judicial, de conformidad con lo establecido en la ley
                    de Garantías Mobiliarias; B) La ejecución voluntaria; ó C) ejercer el pacto Adquisición en pago.
                    Pacto de Adquisición en pago: Acuerdan las partes expresamente en virtud del artículo 78 de la
                    Ley de Garantías Mobiliarias, que en el evento de incumplimiento o terminación anticipada, la
                    parte deudora faculta expresamente a la parte acreedora para proceder con la ADQUISICIÓN DE
                    PAGO del bien mueble dado en garantía según la cláusula tercera del presente documento y
                    descrito de conformidad con el ANEXO l del presente contrato. Podrá adquirir el bien dado en
                    garantía en pago, de conformidad con lo siguiente: (i) En caso sede un incumplimiento de
                    conformidad con lo pactado en el presente acuerdo, las partes aceptan y reconocen que la parte
                    acreedora dará a la parte deudora un aviso mediante notificación en la dirección física consignada
                    por el deudor garante o mediante mensaje de texto vía teléfono móvil al número que consigna el
                    deudor garante o bien su correo electrónico; esto a elección del acreedor y; (ii) Dicho aviso,
                    deberá consignar el requerimiento del pago, advirtiendo a la parte deudora, que en el evento que
                    no se manifieste dentro de los 2 días calendario siguientes a la notificación, se procederá a ejercer
                    el pacto de adquisición en pago y a trasladar el dominio del bien mueble dado en garantía. (iii)
                    Para efectos de la presente cláusulas la parte deudora manifiesta que las direcciones físicas y de
                    correo electrónico así como el número de teléfono móvil provistas al acreedor al momento de la
                    contratación de este crédito, son ciertas y que al día de hoy le pertenecen y guarda íntima relación
                    con ellas, motivo por el cual desde ya acepta como bien hechas todas aquellas citaciones,
                    notificaciones y/o comunicaciones que en esos lugares se le realicen, reconociendo que en todo
                    caso correrá a su cargo la carga de demostrar que las notificaciones que se le hicieron no se
                    ajustaron a las disposiciones de este contrato. En caso la parte deudora cambie de dirección,
                    número de teléfono móvil o correo electrónico, deberá notificar este hecho inmediatamente y por
                    escrito a la parte acreedora; corriendo a su cargo la carga de demostrar que el aviso de cambio de
                    dirección se dio con la debida antelación a la parte acreedora. De igual forma, la parte deudora
                    acepta que en el negocio jurídico que por el presente acto celebra con la acreedora, aplicaran
                    algunas disposiciones de conformidad con las políticas internas de la empresa, las cuales la parte
                    deudora ACEPTA y DECLARA que conoce y conoció con debida antelación previo a la celebración
                    del presente contrato; V. Las partes acuerdan que la acreedora queda facultada para ceder el
                    presente acuerdo en cualquier caso y sin necesidad de autorización por parte de la parte deudora.
                    VI. En los términos indicados, las partes ACEPTAN el contenido completo de este documento y que
                    sus posteriores actualizaciones forman parte integral contrato. En las calidades con que actúan y
                    bien enterados de su contenido, objeto, validez y efectos legales lo ratifican, aceptan y firman en
                    señal de su conformidad.
                  </p>
                  <div class="row mt-4">
                    <div class="col-6 text-center">
                      _____________________________
                      <br/>
                      MFIG, S.A 
                    </div>
                    <div class="col-6 text-center">
                      _____________________________
                      <br/>
                      DEUDOR: <span t-esc="o.partner_id.name.upper()"/><br/>
                      DPI: <span t-esc="o.partner_id.dpi"/>
                    </div>
                  </div>
                </div>
              </t>
            </t>
          </t>
        </template>
    </data>
</odoo>